台鐵車飛買早一個起站入唔入到閘

買唔到台南去高雄嘅117自強號 但訂到新營（前一個站）去高雄
想問問去過台灣嘅巴打 如果我拎住新營起站嘅飛過唔過到台南站嘅閘門
定係搏即場悠遊卡買飛車上有位坐？
四十分鐘車程其實我唔介意企 係怕會上唔到車
想知道其實自強爆唔爆 好似金鐘咁就碌柒了
希望有人得閒解答我疑問 感激不盡

自推

台南去高雄就算坐區間都好快
我上次台南返區間都係就咁坐區間就算
當然區間要自己搶位坐

自強係好爆 唔買無位坐

你怕咪早少少坐區間去新營等車囉

你拍卡入左站 唔出站計錢唔知點計

區間上到車？會唔會好似金鐘咁？
自強企都無所謂 不過擔心會唔會爆到無位企

區間都得啦

所以其實台鐵好易上車？

我上次平日4點度由台南返高雄
搶到位坐，之後就正常非繁忙時間既地鐵咁
唔係放工咁迫

兩點應該唔算台灣繁忙時間？咁聽落去好似無必要買定飛咁
多謝你意見啊

無咩人坐

台鐵咪同香港d地鐵差唔多
唔知點解上網睇係會有人話台鐵難買飛
但其實用悠游卡嘟一嘟就入到去

你同入閘d職員講啦
話買早咗個站
正常都會畀你入
你又唔係買遲一個站
唔得咪揾售票處職員